Principais comandos docker:

- iniciar o container: sudo docker run nomeDaImagem

- iniciar o container em modo iterativo: sudo docker run -it nomeDaImagem

- iniciar o container publicando porta: sudo docker run -p 8080:80 nomeDaImagem

- iniciar o container descolado do terminal: sudo docker run -d nomeDaImagem

- iniciar o container nomeado: sudo docker run --name nomeEscolhido nomeDaImagem

- iniciar o container com espelhamento de pasta (antigo, cria pasta se não existir): sudo docker run -v pathLocal:pathContainer nomeDaImagem

- iniciar o container com espelhamento de pasta (novo, dá erro se a pasta não existir): sudo docker run --mount type=bind,source=pathLocal,target=pathContainer nomeDaImagem

- listar containers: sudo docker ps -a

- listar id dos containers: sudo docker ps -a -q

- remover container: sudo docker rm idOuNomeDoContainer

- remover forçadamente container: sudo docker rm idOuNomeDoContainer -f

- remover todos os containers: sudo docker rm $(docker ps -a -q) -f

- executar um comando em container rodando: sudo docker exec idOuNomeDoContainer comando

- abrir um terminal em container rodando: sudo docker exec -it idOuNomeDoContainer bash

- abrir o log de um container: sudo docker logs idOuNomeDoContainer

- criar volume: sudo docker volume create nomeDoVolume

- inspecionar volume: sudo docker volume inspect nomeDoVolume

- listar volumes: sudo docker volume ls

- iniciar o container com compartilhamento de volume (opção1): sudo docker run -v nomeDoVolume:pathContainer nomeDaImagem

- iniciar o container com compartilhamento de volume (opção2): sudo docker run --mount type=volume,source=nomeDoVolume,target=pathContainer nomeDaImagem

- apagar volumes não utilizados: sudo docker volume prune

- remover volume: sudo docker volume rm nomeDoVolume

- criar imagem a partir do Dockerfile: sudo docker build -t nomeDaImagemASerCriada pathDoDockerfile

- criar imagem a partir do Dockerfile.prod: sudo docker build -t nomeDaImagemASerCriada pastaDoDockerfile.prod -f pathCompletoDoDockerfile.prod

- listar as imagens existentes localmente: sudo docker images

- remover uma imagem local: sudo docker rmi idOuNomeDaImagem

- listar as redes: sudo docker network ls

- apagar redes não utilizadas: sudo docker network prune

- inspecionar rede: sudo docker network inspect tipoDaRede

- criar rede: sudo docker network create --driver tipoDaRede nomeDaRede

- conectar um container a uma rede: sudo docker network connect nomeDaRede nomeDoContainer

PS: para um container acessar alguma URL no host, deve-se utilizar o host.docker.internal